# 第一个错误的代码版本

代码库的版本号是从 1 到 n 的整数。某一天，有人提交了错误版本的代码，因此造成自身及之后版本的代码在单元测试中均出错。请找出第一个错误的版本号。

你可以通过 isBadVersion 的接口来判断版本号 version 是否在单元测试中出错，具体接口详情和调用方法请见代码的注释部分。

样例

    给出 n=5
    调用isBadVersion(3)，得到false
    调用isBadVersion(5)，得到true
    调用isBadVersion(4)，得到true
    此时我们可以断定4是第一个错误的版本号

注意

    请阅读上述代码，对于不同的语言获取正确的调用 isBadVersion 的方法，比如java的调用方式是VersionControl.isBadVersion

挑战

    调用 isBadVersion 的次数越少越好

## 题解

二分法即可

```java
/**
 * public class VersionControl {
 *     public static boolean isBadVersion(int k);
 * }
 * you can use VersionControl.isBadVersion(k) to judge whether
 * the kth code version is bad or not.
*/
class Solution {
    /**
     * @param n: An integers.
     * @return: An integer which is the first bad version.
     */
    public int findFirstBadVersion(int n) {
        if (n == 1) {
            return 1;
        }

        int left = 1;
        int right = n;

        while (left < right) {
            int mid = left + (right - left) / 2;
            if (VersionControl.isBadVersion(mid)) {
                right = mid;
            } else {
                left = mid + 1;
            }
        }

        return right;
    }
}


```